---
layout: post
title: "[스타] 개인 랜덤 디펜스 (개랜디)"
image: /assets/images/starcraft.jpg
description: >
  스타크래프트 추억의 유즈맵 개랜디에 대해서 소개합니다.
author: Berry Berry
toc: true
permalink: /game/personal-random-defence
rating: 4.5
rich_snippet:
  review_type: Game
  items:
    - 블리자드 계정
    - 게임 런처
  copyright_holder: Blizzard
tags: 
  - 개랜디
  - 스타크래프트
  - 유즈맵
  - 스타
  - 개인 랜덤 디펜트
---

가끔 심심한데 할 게임은 없고, 요즘 게임은 진입장벽이 높아서 하기 싫다면 아무래도 스타크래프트 유즈맵이 시간 때우기는 가장 좋을 것이라고 생각합니다.

물론 다른 재밌는 유즈맵들도 많지만 이번 글에서 소개해드릴 **개랜디**가 간단하고 설명도 필요없고, 하다보면 시간가는 줄 모르는 유즈맵입니다.

## 개랜디

`개인 랜덤 디펜스`라는 정식 명칭을 가지고 있고, 일반적으로 `개랜디`라고 줄여서 부릅니다. 스타 리마스터가 등장하기 전에 스타크래프트 배틀넷에 들어가면 항상 방이 있었던 것으로 기억합니다.

### 게임 방식

개랜디는 사각형 맵에서 순환하면서 웨이브마다 생성되는 유닛들을 제한 시간 내에 제거해내기만 하면 되는 아주아주 간단한 게임입니다.

하지만 생각보다 어려움이 있습니다. 그 이유는 아무래도 랜덤이다보니 내가 원하는 유닛이 나오지 않을 수도 있고, 종족이 다른 유닛이 고르게 나온다면 게임을 다시 플레이하는게 좋을 수도 있습니다.

<hr>

### 다운로드

{% include base/components/download.html file=site.data.download.prd %}

### 마무리

개인 랜덤 디펜스에 대해서 소개해 드렸습니다. 그런데 요즘에는 `개랜디 뉴` 버전이 생겨서 나름 기존의 `개랜디`가 인기가 없어지긴 했지만, 예전 추억을 되살리며 게임하기에는 좋은 것 같습니다.

감사합니다.
